バーチャルキャスト向け画像アップローダ
=====

バーチャルキャストのホワイトボード機能に画像を表示するため、画像をサーブするサーバー

# できること

- docker 上でサーバーとして起動
- 起動したサーバーに対し PDF をポスト
- ポストされた PDF をページごとの jpeg にバラして http でサーブ
- PDF ポスト時に、そのページへのアクセス URL をバーチャルキャストの config.json 形式で表示

## サーバー概要

- 起動すると 2つのサーバーが起動してそれぞれ別の port で待ち受けます
  - 外部からの画像アクセス用、port 8080
  - 画像の元となる　PDF のアップロード用、port 4567
- 知らない人が勝手に利用することを防ぐためインターネットに公開するのは 8080 だけにすることをおすすめします
- `http://(サーバーURL):4567/convert` に FileForm 形式で　PDF をポストすると docker コンテナ内部にイメージを展開して 8080 からアクセスできるようになります

# 用意するもの

- インターネットに公開している個人用のサーバー環境
- docker コンテナが実行できる環境
- それらを使いこなせる技量

# build

この README.md があるのと同じ階層で docker image を作成する。

```
$ docker build -t vcast-wbuploader .
```

# 起動

以下のようなコマンドで docker コンテナを起動します。

```
$ docker run -p 8080:8080 -p 4567:4567 -e URLBASE=http://127.0.0.1:8080/ vcast-wbuploader
```

port や env といったオプションは設置環境に合わせて設定してください。


## 起動オプション

起動時にオプションとして環境変数 `URLBASE` を設定します。

- URLBASE = 画像配信側サーバーへのアクセス URL、画像ファイル名部分を含めない
  - PDF アップロード時に表示される config.json 形式の画像リストへの URL として埋め込まれます
    - json 表示用途のみで、それ以外にサーバーの機能へは影響しません
  - 省略時は `http://localhost:8080/` が設定されます

# 使い方

curl を使い、以下のようなコマンドで PDF をアップロードします。

```
$ curl -F "file=@(手元のPDFファイル名)" http://(サーバーのURL):4567/convert
```

## PDF アップロード時に返される json のサンプル

以下のような値が　POST の戻り値として返され、curl の結果としてコンソールに表示されます。

```
{"whiteboard":{"urls":["http://127.0.0.1:8080/5e85e60274645cd881ccdc631ae64d5b9b712f50.jpg","http://127.0.0.1:8080/403777c49fe0a488c34f7251580f8ad106c64e81.jpg","http://127.0.0.1:8080/71b27bdacb6510f089bccbc0ad45dae9795a248e.jpg","http://127.0.0.1:8080/df56d87b6020b21536e53d5f32e61327e458762a.jpg","http://127.0.0.1:8080/2ce5ed88218157785a99dd2b9fb766febbbcccff.jpg","http://127.0.0.1:8080/48569f85339e6e3a6fe63cc9f3ac731d5f838c83.jpg","http://127.0.0.1:8080/01720d90f456806de9cb0610da5253576a0706d7.jpg","http://127.0.0.1:8080/91ab20453b7db7d6ff56dd44e1c14eacdc9b5edd.jpg","http://127.0.0.1:8080/87ed88d007c789f622c4144c5562c57644940081.jpg","http://127.0.0.1:8080/635e21ab82fcf9385007cf1a876721272f541067.jpg","http://127.0.0.1:8080/00a6981bbaa6b68017e10b06bfbe8edff67ca8b1.jpg","http://127.0.0.1:8080/2887b4837e781f6dafd8127e812cc6e5f34145c0.jpg","http://127.0.0.1:8080/8fb738410c554b23668f4c937b45383c4d167e78.jpg","http://127.0.0.1:8080/b4fc43cf60cc6403f79e03d24d1b2bfeb9adac26.jpg","http://127.0.0.1:8080/f4bda42dd72b81a7f029b2afd1d76d5393c2ccd7.jpg"]}}
```

# 作者

rerofumi

